<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daniel Rodríguez</title>
    <link>https://darods.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on Daniel Rodríguez</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jun 2022 11:10:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://darods.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Web-app predicción de ingreso a la Universidad</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/post/ingreso-ud/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 11:10:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/post/ingreso-ud/</guid>
      <description>Predecir ingreso a la Universidad Distrital Esta aplicación cuenta con diferentes modelos de machine learning para predecir los chances que tiene un estudiante para entrar a la Universidad Dsitrital FJC basado en su resultado de las pruebas ICFES.
La aplicación es capaz de predecir las probabilidades para 5 carreras de la facultad de ingeniería, y lo logra por medio de la machine learning que es entrenada a partir de los datos historicos de admisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia en el JOVEN EMBDATA 2021</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/talks/jovenesembdata2021/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 19:42:02 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/talks/jovenesembdata2021/</guid>
      <description>Tuve el honor de ser invitado para realizar una conferencia en el JOVEN EMBDATA 2021, el la cual realicé la charla *&amp;ldquo;Avances en tecnología aeroespacial del grupo LIDER&amp;rdquo;. El evento EMB Data es uno de los mas importantes en la región.
Mira aquí el vídeo promocional</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contador de rayos en imágenes</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/post/contador-rayos/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/post/contador-rayos/</guid>
      <description>Contador de rayos Cuenta cuántos rayos hay en imágenes de tormentas eléctricas usando dos tipos de algoritmos, redes neuronales convolucionales y un algoritmo de lógica difusa optimizado con una técnica de algoritmos genéticos.
Haz clic aquí para ir al repositorio
Haz clic aquí para ver el articulo cientifico
Haz clic aquí para ver el poster
¿Para qué sirve? Las tormentas eléctricas son uno de los fenómenos naturales más devastadores que existen, cada año se pierden millones de dólares en reparar los daños que causan los rayos en las zonas donde caen, ya sea por pérdida de equipos, infraestructura o mismos daños a la naturaleza que se requieren mitigar, como es el caso de los incendios forestales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponencia en la semana Linux UD XVII</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/talks/gludxvii2021/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 19:42:02 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/talks/gludxvii2021/</guid>
      <description>Participé como ponente con la presentación titulada &amp;ldquo;Uso de satélites con radios definidas por software&amp;rdquo; en la Semana Linux UD XVIII del grupo GNU Linux de la Universidad Distrital.
Haz clic aquí para ver la conferencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robot de monitoreo de la calidad del gua</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/post/claraboya-calidad-agua/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/post/claraboya-calidad-agua/</guid>
      <description>Este robot es una propuesta que hicimos para la hackathon de IBM en el año 2021, su propósito es medir la calidad del agua en zonas rurales.
Diseño electrónico Diseño mecánico </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traductor de idiomas con IA</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/post/app-hackathon-taxis-libres/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/post/app-hackathon-taxis-libres/</guid>
      <description>Haz clic aquí para ver la demostración
Este proyecto surge como propuesta para la hackathon de la empresa Taxis Libres en el año 2021 en el que se buscaba mejorar la aplicación utilizada por los usuarios para que fuera más atractiva.
La solución que propuso mi equipo fue la integración de la inteligencia artificial de IBM para hacer traducción de las conversaciones que tienen los pasajeros y conductores en el caso de que hablen distintos idiomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cohete modelo POA</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/post/cohete-poa/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/post/cohete-poa/</guid>
      <description>El cohete modelo Pillar of Autumn (POA) es el primer proyecto desarrollado por el semillero de investigación, y aún sigue en desarrollo.
¿De qué va el proyecto? Realizar un cohete modelo que vuele 100 metros el cual nos permita probar
Electrónica: Probar sistema electrónico para la transmisión de información en tiempo real Software: Software de visualización de datos recibidos Paracaídas: Probar sistema de detección de caída libre y accionar paracaídas Motor: Probar funcionamiento de motor y validarlo respecto a pruebas estáticas Vista general del cohete Computadora de vuelo Aquí podrá encontrar más información sobre el código de la computadora de vuelo Simulaciones Pruebas con motores Vídeo de pruebas estaticas Software Este software fue hecho para la toma y análisis de datos de serie de tiempo para determinar la curva de empuje del cohete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición en el FLISOL Ecuador 2021</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/talks/flislolec2021/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 19:42:02 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/talks/flislolec2021/</guid>
      <description>Realicé la exposición &amp;ldquo;Radios Definidas por Software: Historia y demostración de su uso&amp;rdquo; en el 17° Festival Latinoamericano De Instalación De Software Libre, el cual se puede ver en el siguiente enlace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponencia en el VIII Encuentro de Investigación</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/talks/encuentrofce2020/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 19:42:02 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/talks/encuentrofce2020/</guid>
      <description>Presenté la ponencia &amp;ldquo;Desarrollo de picosatélites tipo CanSat para la eseñanza dy aplicación de fundamentos de física&amp;rdquo; en el VII Encuentro de Investigación de la Facultad de Ciencias y Educación de la Universidad Distrital Francisco José de Caldas.
Se espera que el artículo envíado aparezca publicado en el libro de mememorias del evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición en el Software Freedom Day Ecuador 2020</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/talks/softwarefreedomdayec2020/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 19:42:02 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/talks/softwarefreedomdayec2020/</guid>
      <description>Realicé la exposición &amp;ldquo;Caracterización de motores de cohete usando Arduino y Python&amp;rdquo; en el &amp;ldquo;Software Freedom Day 2020 Ecuador&amp;rdquo;
Haz clic aquí para ver la coferencia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de cultivo compacto de hongos con riego incorporado a pequeña escala</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/post/hongo-machine/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/post/hongo-machine/</guid>
      <description>Vídeo
El &amp;ldquo;Sistema de cultivo compacto de hongos con riego incorporado a pequeña escala&amp;rdquo; (A.K.A: hongo-machine) es una propuesta con la que ganamos el reto de innovación del UN Robot 2020. Consiste en una máquina semiautomática para el cultivo de hongos pensada para personas que viven en zonas de guerra.
Planteamiento del problema Los problemas de desnutrición a nivel mundial son una de las mayores problemáticas de la humanidad, muchas veces causada por limitaciones que tienen los individuos para obtener alimentos que les sean nutritivos y de bajo costo en condiciones adversas como conflicto armado, clima, pobreza, entre otras cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponencia en la semana Linux UD XVII</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/talks/gludxvii2020/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 19:42:02 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/talks/gludxvii2020/</guid>
      <description>Participé como ponente con dos presentaciones, la primera titulada &amp;ldquo;Interfaz de monitoreo en tiempo real para picosatelites y cohetes modelo&amp;rdquo; y la segunda &amp;ldquo;Caracterización de motores de cohete usando Arduino y Python&amp;rdquo; en la Semana Linux UD XVII del grupo GNU Linux de la Universidad Distrital.
Haz clic aquí para ver la conferencia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponencia en el V Encuentro Internacional ReLaCa ESPACIO</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/talks/relaca2020/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 19:00:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/talks/relaca2020/</guid>
      <description>Se realizó una ponencia de forma virtual en el V Encuentro Internacional de la Red Latinoamericana y del Caribe del Espacio - ReLaCa ESPACIO, en la que se explicó el software de visualización de datos en tiempo real para picosatelites tipo CanSat y cohetes modelo.
Haz clic aquí para ver la conferencia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CanSat UNAM</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/post/cansat-unam/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/post/cansat-unam/</guid>
      <description>Este es el picosatélite &amp;ldquo;CanSat&amp;rdquo; que presentó mi equipo del semillero ATL, con el cual obtuvimos el puesto #14 de la competencia (cerca de 200 equipos iniciales).
¿De que trata? El objetivo es el diseño de un picosatélite que cumpla con los requerimientos planteados en la competencia iberoamericana de satélites enlatados de la UNAM. La idea es que este satélite se eleve en un dron a 400 metros sobre el nivel del suelo para luego ser liberado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GUI visualización de datos en tiempo real para cohetes y picosatelites</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/post/gui-cansat-rockets/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/post/gui-cansat-rockets/</guid>
      <description>Haz clic aquí para ver el repositorio
GUI Estación terrestre para CanSat u OBC&amp;rsquo;s Código de una GUI para una estación terrestre para CanSats y/o OBCs donde se muestran los datos de diferentes sensores en tiempo real. No se necesitan sensores para probarlo.
Tabla de contenidos Apoyo Información general Liberias Configuración Linux Configuración Windows ¿Cómo funciona? Fuentes Licencia Apoyo Si usaste este proyecto o aprendiste algo, por favor compartelo o dale una estrella en github para seguir haciendo proyectos de código abierto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponencia en el encuentro Red Colsi Nodo Bogotá 2019</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/talks/redcolsi2019/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 19:00:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/talks/redcolsi2019/</guid>
      <description>Original name &amp;ldquo;Aplicación Práctica de Ingeniería Aeroespacial a Través de la construcción de un prototipo CanSat y Cohetes Modelo para la medición de factores armosféricos&amp;rdquo;.
This was the first talk i&amp;rsquo;ve done to general public, i presented the first version of the model rocket POA at the Autonomous University of Colombia (Universidad Autonoma de Colombia). I presented this poster
(La imagen tarda un poco en cargar)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://darods.github.io/blog/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darods.github.io/blog/contact/</guid>
      <description> Tu nombre Dirección de correo electrónico Se requiere una dirección de correo electrónico. Mensaje </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
