<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proyectos on Daniel Rodriguez</title>
    <link>https://el-nasa.github.io/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Proyectos on Daniel Rodriguez</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://el-nasa.github.io/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GUI visualización de datos en tiempo real para cohetes y picosatelites</title>
      <link>https://el-nasa.github.io/blog/post/gui-cansat-rockets/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://el-nasa.github.io/blog/post/gui-cansat-rockets/</guid>
      <description>Haz clic aquí para ver el repositorio
GUI Estación terrestre para CanSat u OBC&amp;rsquo;s Código de una GUI para una estación terrestre para CanSats y/o OBCs donde se muestran los datos de diferentes sensores en tiempo real. No se necesitan sensores para probarlo.
Tabla de contenidos  Apoyo Información general Liberias Configuración Linux Configuración Windows ¿Cómo funciona? Fuentes Licencia   Apoyo Si usaste este proyecto o aprendiste algo, por favor compartelo o dale una estrella en github para seguir haciendo proyectos de código abierto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project 2: Ball Image Classifier</title>
      <link>https://el-nasa.github.io/blog/post/project-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://el-nasa.github.io/blog/post/project-2/</guid>
      <description>For this example project I built a ball classifier to identify balls from different sports. This could be useful for someone who is new to sports from a certain country. They could take a picture of a ball and an app could serve them some information about the history and rules of the game. This is the underlying model for building something with those capabilities.
I was able to get the model to predict the sport of the ball with 94% accuracy after minimal tuning.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
